唔應該無差別攻擊中資，但央企呢？

啟於文首：我唔割，但希望大家係現場時勸手足裝修唔好用火，真係有機會漫延做成TK，而無論任何舖事後亦應用路障封舖以防有人趁火打劫

我見好多人其實反對裝修中資，我個人都對無差別裝修中資好有保留，但係對央企呢？個人認為只要唔放火，同埋事後有處理（封舖&文宣），其實比起你地搞美心同360，呢啲外國人根本唔知係咩既公司，係國際上更有impact。

中國正在經歷國進民退，而另一邊廂亦係到要求各央企加強控制香港經濟。立場係9月13日出咗一篇報導題為<<中國據報要求央企加強投資香港-控制多個行業香港公司-港府須政策配合>[1]，揭示一場隱藏於枱面下，比街頭、民意對抗更龐大既戰爭已經開始咗。中共希望第一步做既係以經濟手段控制香港人，大家可以自問你地如果做中資企業，怕唔怕白色恐怖？但真正更恐怖既係後頭。

當你地既銀行、通訊、運輸等等衣食住行都由央企把持，係新疆實行緊既物聯網以及社會信用制度就可以係無聲無色既情況下開始進行。[2] 依家既香港企業再奶共，都得唔到中央信任去實行依啲政策，畢竟馬化騰都唔願意就用戶資料向中共妥協，最終被下崗。而央企呢？本身就由國務院擔任法人，全權由國家控制企業方向，自然不存在企業精英不是自己人既情況。就如同周顯係社評[3]提到：

依個亦都係點解我認為有必要針對央企做下一步行動。因為美心太子女再奶共，佢都只係能夠出下口術，而央企卻作為下一步更牢實地鉗制香港人自由既終極利器開始運作緊。

請各位諗清楚，邊個先係最終既敵人？

講到呢到可能又有手足會問，但係師兄你又求大家唔用火，咁點搞央企？我從來都唔贊成做違法野既。但香港人從來都好有創意，琴日雖然有人放火燒中銀，都有人只係將中銀變做水舞間。大家仲記唔記得一個月前，仲未溫柔撫摸閘大大前大家係點玩？有人用火燒閘大大架咩？

至於中移動一事，有人打開咗道鐵閘，裝修完又有其他人入去偷野喎？咁唔該做人要有手尾，開門就要識關門，如果唔識關門咁就一開始就唔好開，攞牛皮膠紙、鎖頭，幫人地公司加固，保護佢永永遠遠不受暴徒所害。

[1]
[2]

[3]

夜已深
不過希望大家諗下，比起央企呢啲巨型怪獸，美心真係微不足道。

美心係因為上埋UN屈鳩抗爭者先咁大反應
央企表面上無冤無仇好難叫人剩係針對佢地

所以呢個都係中共高明之處
從來需要高調表忠既只有外人（港企）
而央企根本唔需要表忠，自然可以靜雞雞做野

要搵sasac名冊

香港有邊D央企

中銀香港
中信泰富
中國人壽
太平保險
中國移動
興業證券

咪又係呢堆

係架，不過其他民企就放過啦

裝修三中商=拆咗中共棵搖錢樹
仲會有免費文宣話俾全世界聽中共已經掌控9成香港出版

三中商由中聯辦全資擁有 唔係藍店紅店而係中聯辦分店 i.e.黑店

對準政權，三中商咪對準哂囉，西環檔生意呀，控制你睇咩書呀
中聯辦喺香港搞生意違反基本法呀，夠哂理由未呀
中聯辦包括三中商，同香港咪敵我矛盾囉
中聯辦次次干預香港選舉，捐大把政治黑金畀民建聯，仲唔夠資格黑裝修呀？

或有朋友謂：中聯辦經營書店有什麼問題？

首先，如果中聯辦認為無問題，為何不光明正大，要偷偷摸摸？為何不大大方方承認，站出來解釋他們經營書店的策略與目的，回答記者問題，如何符合一國兩制，如何符合基本法第22條？《鏗鏘集》記者在專輯中多番追問中聯辦各級官員，官員回應不是含糊其辭，就是當作聽不到，閃躲逃避，不肯回答。

中聯辦一直以來協調政黨、協調選舉、組織地區工作，已是公開的秘密，早已違反基本法22(1)「中央人民政府所屬各部門、各省、自治區、直轄市均不得干預香港特別行政區根據本法自行管理的事務。」中聯辦經營書店，或可辯解謂商業運作不屬特區政府管理的事務。不過基本法22(2)則列明，中央各部門要在香港設立機構「須徵得香港特別行政區政府同意並經中央人民政府批准」。《鏗鏘集》查詢政制及內地事務局，特區政府是否知悉？中聯辦此舉有無違反基本法？答覆是「沒有相關資料」。中聯辦經營書店，究竟有無經過合法手續經特區政府同意，還是「國家行為」做什麼都可以？一切疑問，最好就是中聯辦官員面對鏡頭講清楚。